\subsection{Neu}

\begin{exampleblock}{Aufgabe}
	Bestimme die Darstellung der gegebenen Zahl in der gesuchten Basis.\\
\end{exampleblock}
Berechne...
\begin{enumerate}
	\item ...$[11]_{10}$ in der Basis $2$:  
	\item ...$[101101]_{2}$ in der Basis $10$:  
	\item ...$[1111110101]_{2}$ in der Basis $8$:  
	\item ...$[201]_{4}$ in der Basis $10$:  
	\item ...$[6e]_{16}$ in der Basis $10$:  
	\item ...$[1011110101]_{2}$ in der Basis $16$:  
	\item ...$[6d]_{16}$ in der Basis $2$:  
	\item ...$[-11]_{10}$ in der Basis $2$ für ein 5-Bit System:  
	\item ...$[11101]_{2}$ (negativ) in der Basis $10$ für ein 5-Bit System:
\end{enumerate}

\begin{exampleblock}{Aufgabe}
	Bestimme die binäre Kommadarstellung folgender Zahlen. \textbf{Achtung nicht Fliesskommadarstellung gefragt, beachte die Basis! }\\
\end{exampleblock}
\begin{enumerate}
	\item $[10.5]_{10}$ =   
	\item $[0.375]_{10}$ =   
	\item $[110.11]_{4}$ =   
\end{enumerate}

\subsection{D-ITET HS15}
\begin{exampleblock}{Alte Prüfungsaufgabe}
	Wir betrachten das Fliesskommasystem $\mathcal{F^*}(2, 5, -2, 2)$ Falls nötig runden Sie arithmerisch, d.h., eine 1 wird aufgerundet, eine 0 wirdabgerundet.
\end{exampleblock}
\begin{itemize}
	\item Wie viele unterschiedliche positive Werte beinhaltet das normalisierte Fliesskommasystem $\mathcal{F^*}$?  
	\item Geben Sie die grösste Zahl und die maximale Präzision (kleinste positive Zahl), die das normalisierte Fliesskommasystem $\mathcal{F^*}$ repräsentieren kann, an. Beide Antworten sind \textbf{in dezimaler} Darstellunganzugeben.  
	\item Die Dezimalzahl $x= 2.5625$ ist im normalisierten Fliesskommasystem $\mathcal{F^*}$ nicht darstellbar. Geben Sie die Zahl $\hat{x}$ an, welche in $\mathcal{F^*}$ enthalten ist, und $x$ am nächsten liegt. Geben Sie die Antwort in binärer Darstellung an. Hinweis: Verwenden Sie arithmetisches Runden.  
	\item Berechnen Sie den absoluten Rundungsfehler$\textbar\hat{x}-x\textbar$. Geben Sie die Antwort in dezimaler Darstellung an.  
\end{itemize}
